支那就業難！大學畢業生起薪剩18K

隨著大學畢業生人數的增加，中國大陸的應屆畢業生，如今也面臨就業困難的問題，調查顯示，2017年應屆畢業生平均薪資2度下滑，起薪僅有4014人民幣（約1萬8千元台幣）。

中國高等教育供需跟蹤評估系統創辦人、西南財大特聘教授王伯慶表示，大學畢業生雖然逐年增加，但勞動力的需求還是較多的，畢業生所認為的「就業困難」，其實主要的原因是找不到與學歷相匹配的工作。中國高等教育學會會長瞿振元表示，目前畢業生多從事現代製造業、現代服務業，這樣的行業不一定真的需要大學畢業生，但需求高技術的行業，可以勝任的人少之又少。

在大環境的衝擊下，許多中國的應屆畢業生選擇創業、投入新型產業，或是「慢就業」。據「2018年中國本科生就業報告」統計，畢業半年後未求學、求職的人，41%的人正準備考公務員，7%的人打算創業。

屌你老母
我u grad得14k

台幣啊盲俠

屌 18k台幣

佢地fg同香港同人工

嚇死18k

繁體支那幣

中華台北島早兩年都仲有 22K 中華台北幣

依家跌到18K 中華台北幣

要度返物價先好比較 香港搵兩萬都未必夠人地18k用

連登仔個個fg 50k

18k係强國，唔關中華台北事

22k係中華台北政府搞果個類似internship program嘅嘢

我fg 45k

知啦台仔

大陸經濟發展又快，大把機會，香港畢業生應該放遠目光北望神州

14k畀多你喇

做雞

大陸同台灣一樣都係鐘意請碩士
得個學士畢業就梗係難搵工又低人工

1萬8千元台幣

中國大陸：偽造碩士學歷
中華台北：碩士供過於求

大陸人搵得少係好好笑
但台灣人笑大陸人都好好笑
台灣大學畢業都係25k台幣

台灣個個自己要入野雞大學 出到社會怪人under pay

供求問題 多得Ive 依家u grad仲keep到2皮左右

不過通脹升左好多 其實同以前萬五六差唔多

樓下茶記六七十蚊一兜飯真係痴撚線

18k台幣 屌你

我問我個fd好似22k咋 啵

啱啱去完台北

一芳沖下茶 28k

大陸近幾年不嬲呢個價

屌
原來連登FG 50K 中華台北幣黎

41%的人正準備考公務員

好撚慘

大陸同台灣一樣, 周街都係大學生
所以大學生人工低根本好正常

同埋大陸有D大學直情唔洗讀, 比錢就可以買畢業證書

強国崛起了
邊個仲敢唔認同強国經濟起飛，世界公認

14k對讀寫障礙既人黎講算高

香港沖珍珠奶茶係佢既2倍人工

台仔個價係咁上下啦

台灣PS4 啲game 係全部都比香港貴.

除左死貨

都仲係太高

以你啲閱讀理解，14k俾多咗

字都唔識14k比多你

所以啲大陸仔講就兇狠，話香港做野同大學係垃圾。
最後咪死返來同我地爭飯碗

死番上去啦

原來連登狗50k 係台幣

唔係人住 痴線

爭飯碗+ 拉低晒人工

所以啲普通文員咪長期都係得10k
都唔止啦，
有啲上市大公司請左班平到冇尊嚴嘅大陸員工
已經拖低成個薪酬range

仆街
仆街
仆街

其實大陸真係好好 人口眾多 機遇處處
每人畀一蚊你 你都發達

係啦 我記得之前睇到
每年佢地好似大約1000萬個 大學FG投入 就業市場
每年大概1000萬個新人同你競爭
真係好正

香港咪就係專接收呢啲專才

個統計唔講下咩大學生既
佢地都有類似香港非八大副學士咁嘅野
不過認受性更低更加冇人識
之前都有記錄片播過好多“私人大學”點樣引d學生落搭 呃到好多錢番黎 課程假師資假連畢業生都假
計埋佢地嘅話愈黎愈低好正常啦

香港論壇post台灣新閒真係戇鳩鳩

唔好再同繁體支那文得唔得？

香港人工真係算唔錯
但經濟壓力同人地搵4k差唔多

下得4千
計埋開支,會唔會做廠d包食包住既工人儲得仲多過佢地

我諗香港大學生真係請得上去做,應該都唔止呢個價
4k...點撚樣生存

SORRY
我已經分唔到殘體支那同繁體支那

兒登仔50步笑百步

唔怪得咁多台妹情願做雞

香港論壇，台灣報導，內地新聞

大陸得3k HKD係可以生存,但談唔上生活姐

抵你得14k

好似讀恆大嘅水平

真係抵你14K

冇喺台灣生活嘅嘅人
以為台灣物價真係好平

根本就係學位貶值既後果
大陸係人係鬼都讀到大學
大學畢業根本完全唔特別
啲人只要唔係野雞grad既
都會去讀埋master

大學畢業就搵工既
唔少都係野雞grad 人工低都抵佢啦

時薪都幾高喎。

台仔算好過香港同大陸啦
地方大又唔貴, 物價都低
人工國際係低, 但係返台灣入邊壓力無香港同大陸咁大
大陸睇地方, 樓價都好鬼貴, 但又遠屋企, 焗同人分租, 一樣洗晒啲錢
仲要大陸啲野差唔多香港咁貴, 有啲地方就平少少, 都無台灣咁平

依家啲香港人中文咁撚差
明明講緊支那人起薪就拉落臺灣到
柒咗又唔認笑尻人繁體支那

查查你份工幾錢一個月

聽人講你用apple

聽講大陸會分配工作比fg

台灣唔需要副學士，因為已經係全民大學生，差在你入邊間姐
連台北工專都升格左做北科大
睇下中日韓就知呢種美式全民高等教育既禍害有幾恐怖
好彩歐洲冇中伏